\abstract{РЕФЕРАТ}

Объем работы равен \formbytotal{lastpage}{страниц}{е}{ам}{ам}. Работа содержит \formbytotal{figurecnt}{иллюстраци}{ю}{и}{й}, \formbytotal{tablecnt}{таблиц}{у}{ы}{}, \arabic{bibcount} библиографических источников и \formbytotal{числоПлакатов}{лист}{}{а}{ов} графического материала. Количество приложений – 2. Графический материал представлен в приложении А. Фрагменты исходного кода представлены в приложении Б.

Перечень ключевых слов: веб-платформа, веб-сайт, автоматизация, управление персоналом, PWA, бизнес-процессы, TypeScript, React, JMAP, почта, мессенджер, видеоконференцсвязь, SMTP, JSON, DOM, интерфейс, навигация.

Объектом разработки является веб-платформа для автоматизации управления персоналом компании, включающая модули для работы с почтой, задачами, календарем, видеоконференциями, файлами и контактами.

Целью выпускной квалификационной работы является разработка и внедрение веб-платформы, обеспечивающей эффективное управление внутренними коммуникациями и координацией персонала компании. Платформа призвана решить проблемы фрагментированности бизнес-сервисов, неэффективной коммуникации между сотрудниками и отсутствия единой системы хранения информации.

В процессе создания платформы была разработана концептуальная модель системы, в результате которой спроектирован пользовательский интерфейс и структура данных вместе с архитектурой платформы, внедрены модули для сервисов. 

Разработанная платформа была успешно внедрена в компании АО «Белуга Проджектс Лоджистик».

\selectlanguage{english}
\abstract{ABSTRACT}
  
The volume of work is \formbytotal{lastpage}{page}{}{s}{s}. The work contains \formbytotal{figurecnt}{illustration}{}{s}{s}, \formbytotal{tablecnt}{table}{}{s}{s}, \arabic{bibcount} bibliographic sources and \formbytotal{числоПлакатов}{sheet}{}{s}{s} of graphic material. The number of applications is 2. The graphic material is presented in annex A. The layout of the site, including the connection of components, is presented in annex B.

List of keywords: web platform, website, automation, HR management, PWA, business processes, TypeScript, React, JMAP, mail, messenger, video conferencing, SMTP, JSON, DOM, interface, navigation.

The development object is a web platform for automating the management of company personnel, including modules for working with mail, tasks, calendar, video conferences, files and contacts.

The purpose of the final qualification work is to develop and implement a web platform that ensures effective management of internal communications and coordination of the company's personnel. The platform is designed to solve the problems of fragmentation of business services, ineffective communication between employees and the lack of a unified information storage system.

During the process of creating the platform, a conceptual model of the system was developed, as a result of which the user interface and data structure were designed together with the platform architecture, and modules for services were implemented.

The developed platform was successfully implemented in the company JSC Beluga Projects Logistics.
\selectlanguage{russian}
